---
title: "Fasciné"
titleEN: "Fascinated"
source: "Playtest Pathfinder"
layout: condition
summary: "-2 Perception, -2 tests de compétence, ne peut agir"
---

Vous n'avez d'autre choix que de porter toute votre attention sur quelque chose, ce qui vous fait ignorer ce qui se déroule autour de vous. Vous subissez une pénalité de condition de -2 aux tests de Perception et aux tests de compétence et vous ne pouvez pas utiliser d'action, d'activité, d'action libre ni de réaction avec le trait concentration, à moins qu'il ne s'agisse de conséquences directement liées à l'objet de votre fascination (le MJ tranche). Par exemple, vous pourriez être capable de Rechercher ou de vous Souvenir de quelque chose à propos du sujet de votre fascination mais pas de lancer **projectile magique**. La condition prend fin si des créatures agissent de manière hostile envers vous ou vos alliés.